★ 政府龜步式派$4000 議員轟派得衰厚此薄彼

立法會今(8日)繼續審議《2019年撥款條例草案》，並進入全體委員會階段。有議員重提去年為財政預算案補鑊而派發4000港元的關愛共享計劃，批評「龜步式」處理。

議員胡志偉指出，計劃於去年公布，直至今年初才展開登記工作，已發放的金額非常少，僅7萬至8萬宗處理完畢，有機會年底才能完成全部個案。他批評拖延派錢，令市民質疑政府的行政效率。他指人力資源及配套已齊備，認為可加以利用，避免N無人士、打工仔等無法分享數百億港元的財政盈餘，亦能間接減輕現時推行計劃行政成本的邊際效應。

議員區諾軒大呻派錢過程太長，怪責政府及財政司司長陳茂波的回水安排混亂。他指派錢緣於庫房水浸，政府還富於民是應該，但卻「派得咁衰」，認為不設審查才是快、靚、正做法。他批評政府派錢厚此薄彼，對N無人士及夾心階層設下重重關卡、架床疊屋，才會導致人手不足及進度緩慢，政府需吸取教訓，勿再持「左審右查」的態度。

不設審查才是快、靚、正做法

冇收到

一日未收到=冇派

仲要蝕郵費、車錢交表

施捨咩
派錢都要公帑架
執行方法有問題都唔講得

派得個4000蚊搞成兩年垃撚圾

推條仆街逃犯條例就咁積極日日推日日出嚟講

唔好同我講唔夠人手or技術問題，根本冇心搞就專登拖慢嚟做

等4000開飯

心痛行政費用遮

派錢安排得咁亂，又派咁慢
當然預期既行政費一定超過左好多

而且無晒面啦，人地澳門派錢派到爐火純青，鬼手地派到民怨四起

點解唔直接屌囤地

根本突登

唉 啲股票跌到 仆街
正苦嗰4000確認信幾時收 日日喉住入面得啲叫我 借錢 嘅信 又唔係借完唔使還...
點算......

唉屌 佢接受申請個日我交表 2月尾收到sms 到依家5月頭都仲未有屌佢老尾

老貓母親節點還錢俾mum

派得慢下年就唔洗提派錢

庸人治港

議員區諾軒大呻派錢過程太長，怪責政府及財政司司長陳茂波的回水安排混亂。他指派錢緣於庫房水浸，政府還富於民是應該，但卻「派得咁衰」，認為不設審查才是快、靚、正做法。

另一邊廂減少其他退稅免差餉綜援d優惠
就可以減少好多行政資源

區諾軒正一on9仔

好似要3億行政費, 都攪唔掂.
政府冇人材, 派錢都要講經驗,
下次外判比人諗, 點派得最快.
3億唔夠, 比6億. 再唔夠比夠10億 比人諗方案.

綠色信封最快

lm

屌你班仆街講就叻 係就叫正苦每人派多一萬不設審查啦

政府專恰班有需要嘅人 因為根本威脅唔到佢地位